\documentclass{opaper}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }

\begin{document}
    \m {ТЕОРИЯ}\s{}
    \medskip

    \olist {
      {Однородное гиперболическое на отрезке}
      /{\\Вид:
      \f {
        U_{tt} = a^2U_{xx}\ \ 0<x<l
      }
      \\Нач. условия:
      \f{
        \sys {
          U(0,x)=\vf(x)
          \\U_t(0,x)=\psi(x)
        }
      }
      \\Граничные условия:
      \f {
        \sys {
          U(t,0)=0
          \\U(t,\odefs{l})=0
        }
      }
      \\Решение:
      \mnext Кратко:
      \\- Из граничных условий узнаём $x_n$ и $l_n$
      \\- Из начальных условий узнаём $A_n$ и $B_n$
      \mnext По-нормальному:
      \\1) Определение рода граничных условий (I, II, III)
      \\- На обеих границах ноль => I
      \\- ... => II 
      \\- ... => III
      \\2) Если задача пожилого штурмана:
      \\2.1)
      \f {
        x_n = ...
        \lm_n = ...
      }
      \\2.2) При вычислении An и Bn вычисляем то что проще (если выбор есть)
      \\$x_n$ и $\lm_n$ - табличные
      \\$A_n$ и $B_n$ - по формуле от $x_n$ и $\lm_n$
      \\Ответ - от $A_n$ и $B_n$.
      \mnext! некоторое замечание из лекций:
      \f {
        \intt{0}{l}x_nx_n=\n{x_n}^2=\frac{l}{2}
      }
      },
      %
      {Гиперболическое на отрезке, неоднородное в граничных условиях}
      /{\\Вид:
      \f {
        U_{tt} = \odefs{a^2}U_{xx}\ \ 0<x<l
      }
      \\Нач. условия:
      \f{
        \sys {
          U(0,x)=\odef{\vf(x)}
          \\U_t(0,x)=\odef{\psi(x)}
        }
      }
      \\Граничные условия:
      \f {
        \sys {
          U(t,0)=G_1
          \\U(t,\odefs{l})=G_2
        }
      }
      \\Решение:
      \\1) Ищем $W$:
      \f {
        &\sys {
          W(t,0)=\odef{G_1}
          \\W(t,\odefs{l})=\odef{G_2}
        }
        \\&W = Ax + B \odef{=???}
        \\&\text{В зависимости от G1 G2 по-разному находим W, если константы то Ax+B}
      }
      \\2) Теперь решаем однородное гиперболическое:
      \f {
        &V_{tt} = \odefs{a^2}V_{xx}\ \ 0<x<\odefs{l}
        \\&\text{Нач. условия:}
        \\&\sys {
          V(0,x)=\vf(x)-W(0,x)
          \\V_t(0,x)=\psi(x)-W_t(0,x)
        }
        \\&\text{Граничные условия:}
        \\&\sys {
          V(t,0)=G_1-W(t,0) = 0
          \\V(t,\odefs{l})=G_2-W(t,\odefs{l}) = 0
        }
      }
      \\3) Ответ: $V+W$.
      \pagebreak},
      %
      {Неоднорное и в начальных и в границных}
      /{\\Вид на примере:
      \f {
        U_{tt} = \odefs{a^2}U_{xx}\ \ 0<x<l
      }
      \\Нач. условия на примере:
      \f{
        \sys {
          U(0,x)=\odef{\vf(x)}
          \\U_t(0,x)=\odef{\psi(x)}
        }
      }
      \\Граничные условия:
      \f {
        \sys {
          U(t,0)=G_1
          \\U(t,\odefs{l})=G_2
        }
      }
      \\Решение:
      \\1) Ищем $W$:
      \f {
        &\sys {
          W(t,0)=\odef{G_1}
          \\W(t,\odefs{l})=\odef{G_2}
        }
        \\&W = Ax + B \odef{=???}
        \\&\text{В зависимости от G1 G2 по-разному находим W, если константы то Ax+B}
      }
      \\2) Теперь решаем однородное гиперболическое:
      \f {
        &V_{tt} = \odefs{a^2}V_{xx}\ \ 0<x<\odefs{l}
        \\&\text{Нач. условия:}
        \\&\sys {
          V(0,x)=\vf(x)-W(0,x)
          \\V_t(0,x)=\psi(x)-W_t(0,x)
        }
        \\&\text{Граничные условия:}
        \\&\sys {
          V(t,0)=G_1-W(t,0)
          \\V(t,\odefs{l})=G_2-W(t,\odefs{l})
        }
      }
      \\3) Ответ: $V+W$.}
    }
\end{document}
